[回帶] 失業癈中西藏遊

依幾年都地獄式OT, 一日做十幾個鐘. 前排終於炒左老闆魷魚 , 可以整理返依幾年去完旅行未處理既相片.

好羨慕年青既巴打可以徒步/踩車去旅行,我依D 上左年紀有家室既. 極其量只會自駕遊, 今次分享既係西藏包車殘廢餐之旅.

其實去西藏包車司機係極無聊既一件事, 每日都上車落車, 十幾個鐘起架車入面, 加上空氣稀薄 好易入睡, 訓足全程. 但係果度D 路,我真係冇信心應付. 特別係起缺氧咁易訓著既環境揸車.

事前準備:
我只係準備左Diamox, 同埋D 防寒衣物, 睡袋.

Diamox 係必需品,如果冇Diamox 我應該提早返香港, 事關我一到拉薩已經有高山反應. 因為我要乾淨,所以睡袋係必需, 有個睡袋訓覺暖好多.

今次行程主要係:

⁠拉薩-日喀則-珠峰大本營-神山岡仁波齊-札達土林-古格王國-羊八井-納木錯

9日入面行左3千5公里.最低海拔3千6米.

包車大約千三蚊人仔一日.

劉明睇野

lm g持

我係由重慶入去拉薩, 中午去到拉薩,一早就已經打算抖三日黎做適應, 落機時頭果個鐘都冇乜野,諗緊有冇需要留三日, 結果一搬完行李入房就開始黎料.

一Check 個SpO2. 低過80%. (正常香港係98-99%) 有D 頭赤赤. 乜都唔理,訓覺先.

訓到夜晚九點幾,都好似冇乜起色,個頭仲愈來愈痛, 因為身體需要泵更多氧氣,所以心跳一路都維持九十幾. 結果同行友人就幫我出去藥房買傳說中既高原安 & 高原康 & 紅景天.

高原安其實係D 中藥成份, 高原康係西藥成份,網上D 人講到係軍方藥物冇國家醫藥管理局審批, take at your own risk.

高原安冇乜效果,食剩一粒 , 高原康就食哂一盒.

實測過Diamox + 高原康係有效既, 一唔舒服食完就好快見效.
高原安就算罷啦,如果你真係高山反應到就黎頂唔順, 高原安應該救唔到你一命.

最後紅景天, 同飲夏枯草清熱一樣,信則有,不信則無. 我試完覺得完全冇料到. (我香港有預先飲定紅景天,去到又有食過紅景天膠囊)

起酒店訓左2日, 2日夾埋起碼訓左30個鐘. 果度D 酒店房好多都有放濕機, 因為真係乾燥得好緊要, 我同行友人仲帶左個USB 迷你放濕, 加幾滴精............油, 放起床頭好訓好多.

同埋一定要帶唇膏! 我就係大意冇帶,最後都要起當地買返支.

第3日真係舒服左好多, 出街活動都冇不適.
其實起市區都係去八廓街,布達拉宮依D 例牌行程.

不多講,放相算了!

因為要去布達拉宮,所以我地早一日去買飛. 一早去到條龍其實冇乜人, 市前上網刨過文又話要搵旅行社又話上網站買. 我地一於少理,寧願早D去排隊

售票處附近有間氧吧,不過冇時間冇去考究入面有乜設施. 我貪得意買左罐氧吸一兩口, 但係發現之後個依賴感會令你更加不適. 所以之後全程都冇吸到.

八廓街入面其實都冇乜特別野行, 但係感受下佢地D 信仰係一個唔錯既地方,因為之後我去既路線唔會見到咁多人. 所以依1-2日起市區要影多D 人.

大昭寺外係最多人拜既地方,今年2月有火燭,不過事後問過當地人,損毀唔嚴重.

好多旅遊書都有介紹既甜茶館, 入到去人頭湧湧, D 本地人好驚我地拎相機出黎影相. 所以我都係影下D 野食就算,一路食又有D 小乞兒行埋黎見你遊客就討錢.

杯茶其實幾好飲, D 藏麵又平又好食. 係薯條炸到過哂火...

行上布達拉宮條路都幾多石級, 分2-3次終於上到去. 景觀好開揚.

其實遠晀先感覺到宏偉, 上到去除左D 佛像好靚之外,其實感覺都唔算太深刻, D 房間好多都係烏燈黑火

行左一陣就去到白宮.

白宮係布達拉宮內喇嘛居住既地方,廣場地面係用西藏特有的一種風化石阿嘎土造。

D人話影布達拉宮最佳位置係對面既藥王山, 依個位好多當地人起度影結婚相

睇黎個新娘都相當有錢

以前既人仔50蚊, 我諗90後好多都未見過, 十幾年前上大陸果陣仲有流通,不過張張都舊到好似梅菜咁. 新版依張為左要插旗哂馬,所以用布達拉宮做背面既圖案.